英媒：華為正協助4大電訊商 發展5G網絡

美國早前以國安為由向西方同盟施壓，要求在發展5G網絡上棄用中國科技巨企華為的設備。英媒報道，雖然英國政府對此仍未下定論，但華為已在協助當地四大電訊商發展5G網絡。有顧問公司估計，若限制華為參與，將帶來45億至68億英鎊（約440億至660億港元）的損失。

沃達豐（Vodafone）上周三在倫敦、加的夫、伯明翰、曼徹斯特、利物浦和布里斯托爾7個城市開通5G網絡。據報道，華為正參與其中沃達豐在6個城市的5G建設，協助EE興建數百個5G基地，亦贏得3英國及O2協助興建5G網絡的合約。

報道指，華為參與的是「非核心」的5G網絡建設，主要是用於無線通訊的無線電系統。有顧問公司估計，一旦局部或全面限制華為，將導致5G在英國延遲18至24個月才普及，令英國失去在5G的領導地位，可能造成數十億英鎊經濟損失。

英國佬連華為都唔敢禁旨意佢幫香港手等死

對末落帝国從來無期望